% @Difficulté 1
% @Source 
% @Theme Les nombres
% SousTheme Ensembles de nombres - Intervalles

\begin{exercice}
Compléter la colonne des inégalités.
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|l|}
			\hline
			Inégalités&	Droites graduées	\\
			\hline	&\\
		 & 	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,0) -- (4,0);
					\draw[ultra thick] (1,-0.02) -- (3,-0.02);
					\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1,-0.2cm) ;
						\draw  (1,-0.4cm) node {$-3$};
					\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (0.85,0.2cm) ;
					\draw [ultra thick](1,-0.2cm) -- (0.85,-0.2cm) ;
					\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (3,-0.2cm);
						\draw  (3,-0.4cm) node {$2$};
					\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (2.85,0.2cm) ;
					\draw [ultra thick](3,-0.2cm) -- (2.85,-0.2cm) ;
				
			\end{tikzpicture} \\
		
			\hline 	
				&\\
				 & \begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,0) -- (4,0);
				\draw[ultra thick] (1,-0.02) -- (3,-0.02);
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1,-0.2cm) node[below] {$1\strut$};
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1.15,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](1,-0.2cm) -- (1.15,-0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (3,-0.2cm) node[below] {$5\strut$};
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (2.85,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](3,-0.2cm) -- (2.85,-0.2cm) ;
				
			\end{tikzpicture} \\
			\hline
			&\\
			 &  	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,0) -- (4,0);
				\draw[ultra thick] (1,-0.02) -- (4,-0.02);
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1,-0.2cm) node[below] {$0\strut$};
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (0.85,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](1,-0.2cm) -- (0.85,-0.2cm) ;
			\end{tikzpicture} \\
		\hline 
		
	\end{tabular}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{Solution}
		\begin{tabular}{|c|l|}
			\hline
			Inégalités&	Droites graduées	\\
			\hline	$-3< x\leqslant 2$&\\
		 & 	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,0) -- (4,0);
					\draw[ultra thick] (1,-0.02) -- (3,-0.02);
					\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1,-0.2cm) ;
						\draw  (1,-0.4cm) node {$-3$};
					\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (0.85,0.2cm) ;
					\draw [ultra thick](1,-0.2cm) -- (0.85,-0.2cm) ;
					\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (3,-0.2cm);
						\draw  (3,-0.4cm) node {$2$};
					\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (2.85,0.2cm) ;
					\draw [ultra thick](3,-0.2cm) -- (2.85,-0.2cm) ;
				
			\end{tikzpicture} \\
		
			\hline 	
				$1\leqslant x\leqslant 5$&\\
				 & \begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,0) -- (4,0);
				\draw[ultra thick] (1,-0.02) -- (3,-0.02);
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1,-0.2cm) node[below] {$1\strut$};
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1.15,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](1,-0.2cm) -- (1.15,-0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (3,-0.2cm) node[below] {$5\strut$};
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (2.85,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](3,-0.2cm) -- (2.85,-0.2cm) ;
				
			\end{tikzpicture} \\
			\hline
			$x\geqslant 0$&\\
			 &  	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,0) -- (4,0);
				\draw[ultra thick] (1,-0.02) -- (4,-0.02);
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1,-0.2cm) node[below] {$0\strut$};
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (0.85,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](1,-0.2cm) -- (0.85,-0.2cm) ;
			\end{tikzpicture} \\
		\hline 
		
	\end{tabular}

\end{Solution}






\begin{Indice}

\end{Indice}
\begin{Reponse}

\end{Reponse}